社工劉家棟阻差辦公上訴失敗 但獲減至8個月 即時服刑！

#高等法院第一庭
#黃崇厚法官 #0727元朗 #阻差辦公
#宣讀判詞

劉家棟(23)

控罪：阻撓在正當執行職務的警務人員
(第212章《侵害人身罪條例》第36條)

上次上訴詳情：

=========================
1031開庭

速報：
12個月減為8個月
‼️‼️‼️‼️即時服刑‼️‼️‼️‼️

屌你老母香港正苦

推爆佢啊

社工

係咪會冇咗個社工牌

實唔批比佢

CLS

陽光屍法

點樣睇得出係蓄意阻撓？
重要判8個月

平時阻差辦公咪感化或社會服務令
Btw支持佢上訴，但上訴已經坐完

「社工復興運動」劉家棟在前年7.27元朗大遊行中，高舉社工證呼籲警方防線減慢推進以給予示威者時間離開，去年6月被裁定阻差辦公罪成，裁判官在未有索取任何背景報告的情況下，即時宣判監禁一年，惹來社福界嘩然。劉之後獲准保釋等候上訴，法官黃崇厚今（23日）在高等法院宣布定罪上訴遭駁回，刑期則由12個月減至8個月。

可以申請保釋上訴

上訴 to where?

終審

好難grant leave wor

鬍屌愀老母死狗官屈9人

原來叫防暴冷靜行慢啲都係阻差辦公，即係佢哋職責就係要唔冷靜？

cls阻差辦公八個月

大律屍又fatfat
上終院律屍費100粒起跳

push!!!

低能政府
低能司法

你估robert pang唔接呢單case係咪會冇case要揸兜呢？

無知真係好可怕

Btw 蘇狗好似已經連續三單畀人話太重手

pish

一定會

咁就哂左四年既學位

講野有乜可能係阻差辦公

司法制度最仆街就係即使佢俾高級法院屌完都係冇後果

推

啲癲狗亂咁咬社工出嚟調停叫阻狗辦公？
你個法庭就根本唔公義啦

眾籌

93. 終審法院 和上訴法庭最近就由社會事件引發的案件，提出了在判處過程評估案件的嚴重程度時應考慮的事情的指引，這些指引，如果和案件情況適切的話，必須顧及。

95. 當然，該案所涉的罪行是非法集結罪，本案所涉的是阻撓警員執行職務，不過，上訴人是在非法集結的場景中干犯罪行的，而他是明知情況是這樣的，這犯事背景必須顧及。

101. 在律政司司長 訴 袁志成案 ，上訴法庭法官彭偉昌提出了的一些考慮因素，本席認為於本案的情況是應該顧及的 ：
(一) 非法集結罪針對的公害，而這罪行訂立的目的是把社會安寧的破壞制止在萌芽階段；
(二) 除了考慮被控人本身的具體行為之外，他的角色也應顧及；和
(三) 參與非法集結的人數和他們是否漠視警方的警告。

103. 簡而言之，案發時的社會環境、現場實況，上訴人的行為的潛在效果，都是不能忽視的。

阻差辦公判刑要考慮非法集結

有乜可能可以刑責同犯嘅罪可以唔相稱到呢個地步

移民啦

唉, 痴撚線港共

又用晒 CAAR4-CAAR6

未必，要見Board
見完先會落決定

未必，牌照社工註冊有個委員會審理，成員比例上黃嘅多啲，你見曾健超都選到入去做

司法wo

調停衝突卻阻差罪成 上訴僅獲減刑 社工劉家棟：條路難捱但我撐到落去

分分鐘今日單堵路上訴都會用
跟住話刑期仲有上調空間

堵路嗰條除非改法例. 最高係3個月

8個月唔重手咩而家

等睇政府架空

就算減刑到8個月成件事都係極之荒謬
香港司法

願平安, 撐住

Push

堵路就直接用非法集結告啦

-
家棟最終被判八個月刑期，即時監禁。

但家棟的伙伴們仍會繼續照顧牆內的手足及家人。

旁聽資訊仍會持續更新。

好人一生平安。

請大家繼續支持囚權工作。
-

家棟

250345976726921/?d=n